<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>bitbeat比特共振</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2019-03-02T00:14:53+08:00</updated><entry><title>三言两语说电影(1)</title><link href="/san-yan-liang-yu-shuo-dian-ying-1.html" rel="alternate"></link><published>2019-03-01T21:56:26+08:00</published><updated>2019-03-02T00:14:53+08:00</updated><author><name>ax</name></author><id>tag:None,2019-03-01:/san-yan-liang-yu-shuo-dian-ying-1.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;我曾长期忽视电影，后来发现有朋友对电影中的人物性格有非常深刻的分析和认识，受此影响，我也开始了对电影的细致观察，主要是观察人物的情感变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般只有有好的剧本才有好的电影，而好的剧本来自于作者对生活细致的观察，所以观赏一部制作优异的电影，也就等于丰富了生活的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过本文我主要是记录一些我认为特别的话，并不会讲述我现在观察电影的方法和角度。值得一说的是，有些电影非常长，利用中午午休的时间分几天看完，是个好办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疯狂的麦克斯4:(mad max 4)&lt;/strong&gt;  一句话：血性战胜兽性，热血沸腾，对畜生能动手就绝对不废话，重新恢复了对人，善良，和人性的信心。教科书级别的电影，看就是了。知乎上有关于其拍摄手法的详细分析，对理解摄像机的轴线和位置有很大帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与狼共舞：（Dances with wolf）&lt;/strong&gt; 我在想，源自不同文化的人能够相互理解和交流吗？。电影的回答是“很难，但有机会”，而历史的回答是：“除非有双方有同等的武力”。毕竟印第安人的血泪历史摆在那里。我最有共鸣的一句话倒是：“I want to see the boundary, before …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;我曾长期忽视电影，后来发现有朋友对电影中的人物性格有非常深刻的分析和认识，受此影响，我也开始了对电影的细致观察，主要是观察人物的情感变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般只有有好的剧本才有好的电影，而好的剧本来自于作者对生活细致的观察，所以观赏一部制作优异的电影，也就等于丰富了生活的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过本文我主要是记录一些我认为特别的话，并不会讲述我现在观察电影的方法和角度。值得一说的是，有些电影非常长，利用中午午休的时间分几天看完，是个好办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;疯狂的麦克斯4:(mad max 4)&lt;/strong&gt;  一句话：血性战胜兽性，热血沸腾，对畜生能动手就绝对不废话，重新恢复了对人，善良，和人性的信心。教科书级别的电影，看就是了。知乎上有关于其拍摄手法的详细分析，对理解摄像机的轴线和位置有很大帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;与狼共舞：（Dances with wolf）&lt;/strong&gt; 我在想，源自不同文化的人能够相互理解和交流吗？。电影的回答是“很难，但有机会”，而历史的回答是：“除非有双方有同等的武力”。毕竟印第安人的血泪历史摆在那里。我最有共鸣的一句话倒是：“I want to see the boundary, before it's gone”。真正的勇士应该保持对未知的渴望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大空头：(The big short)&lt;/strong&gt; “人们总是期待有权威来告诉他们该怎么做，但是人们并不是依靠事实和结果来选择权威的”。还有一句，“真相就像诗歌，但几乎没有人喜爱诗歌”。闻者足戒。这部电影的同名小说更加精彩。不容错过。这一部电影应该常常温习。马克痛苦的回忆自己的兄弟自杀的镜头让人难过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;商海通牒（The margin call）&lt;/strong&gt; 与《大空头》同样讲述经济危机，但是从小处着眼。全片没有使用音乐，全部靠演员和剧情。“人们想住大房子，开好车，但实际上他们做不到，是我们推高了他们的信贷水平，才让他们过上了帝王一样的生活……” 超过能力范围之外的欲望，就是毁灭的种子。过度消费，是不会让人活的有价值的。对消费者骂的很对，而人类历史也就是同样的事情一而再再而三的繁盛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;华尔街2金钱永不眠 (The money never sleep)&lt;/strong&gt; “每个男人都应该有一位导师，每个男人都应该做一次导师（mentor）”。以雷曼破产为背景的电影。金融圈里面的人，都有着极高的智商，以及最冷酷的感情。他们对于赢得金钱的欲望要超过对金钱渴求的欲望。片中还捎带了受控热核聚变的宣传视频。&lt;/p&gt;</content><category term="电影"></category></entry><entry><title>数声风笛离亭晚</title><link href="/shu-sheng-feng-di-chi-ting-wan.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-09T00:00:00+08:00</published><updated>2019-02-23T20:58:30+08:00</updated><author><name>ax</name></author><id>tag:None,2018-11-09:/shu-sheng-feng-di-chi-ting-wan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;recall and meory&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;2018年11月05日，晚间下雨，立冬之前的又一场雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开你传给我的照片，满屏的红叶映入眼帘，此时窗外的大雨正在敲击着玻璃，于是我的回忆，飘到了很久很久以前，也是一个秋日的雨天……
&lt;img alt="秋天的湖边" src="./images/picture_01/lake.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结缘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那同样是一个深秋的下雨天，下午放学后的老教学楼总是关门很早，于是我们被找到了斜坡上的两个台阶，稍微打扫了一下，就席地而坐。我记得那时的你对计算机编程非常渴望但又不知道从何开始入门，问了一圈同学之后，发现只有我愿意和你讲，于是就有了那天傍晚雨后，约定好的“临时课堂“。（我记得我那天至少讲了大半本书的内容）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在米国的时候，我问起来你还记得当时印象深刻的事情嘛？你回答那当然是“我去1v1打架的时候你在边上给我撑场子，拿东西，递水……”，呃，你怎么只记得当拳王的事了，一点也不记得我费尽力气说的计算机内容呢。难怪你后来没有选择计算机作为专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我们的交往，没有任何功利的原因。而那时我也不知道你的英语能力是如此优秀，在初一上学期的学习困难期里面，我连英语课后作业都做不出来，你给了我很大的帮助。对于我，只要是有人来问我问题，我总是会比较认真的给出我的解释，因为我觉得能帮助到人是件很愉快的事情，也是对自己的一种强化。我更不会因为我懂而别人不懂就有优越感产生，更不会去嘲笑什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很高兴，我们在这方面比较类似，这也是我们们友谊发端的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求学之路之打怪升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中学的时候是最快乐的，也许也是最甘甜的。好是好，问题是过得太快了，如同猪八戒吃人参果，光是记得好吃，可就是没记下来味道如何。但也不好意思让大家都陪我复读个几年是不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初二寒假打雪仗那一次，我充分领教到了，你的拳王本色。本来我们隔着一段距离互扔，开始的时候我频频击中你，而你总是打不中灵活的我。想不到我接下来刚刚俯身准备弹药，你突然冲过来，一把将我推倒，按到地上，然后抡起边上的雪块拼命往我脸上砸，我一开始还抗议你违反规则，然而抗议无效。。。后面就再也不和你打雪仗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家参考一下拳皇。八神必杀技八稚女（按键是↓↘→↘↓↙←+A或C）的发动效果。那叫一个凄惨啊。高一军训时候，我一直在想，你会不会那一天忽然暴走冲出队列，一把将教官推倒在地然后胖揍他一顿呢？？？ 还好除了同手同脚之外，你还是很老实的，看来教官才是是拳王里的拳王啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，中学的时光还是非常轻松的，真正对我们的挑战，是从离开高中之后开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求学之路之被打升级&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来你去了大都市，然后又去米国读书，我一直在国内折腾我的学位和专业，我们都经历了非常不容易的一段时光。那真的是一段如履薄冰，胆战心惊的时期。现在看来，虽然我和你都有点自我松懈，但主要原因还是心态上我们并没有意识到，不仅仅体现在评价标准变化了，而是我们所处的环境已经发生了重要的变化，导致我们不能再以之前的方法来应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用一句话说，就是没有认清楚这一时期的本质和客观规律。在高中结束之前，要回答出考纲期待的答案，在大学之后，要自己去找出答案，并自行去验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有灵丹妙药，没有一劳永逸。只有在失败中，千锤百炼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实有少部分人一生都可以顺风顺水，但我们是结结实实的摸索了很久。你的经历更加丰富，视野更加开阔，也比我早几年悟到其中的规律，这是显然的，因为古话说站得高，看得远。让你比我高大半个头，天天都比我站的高，自然比我看得远。而且你在中学时还经常强行把胳臂压在我肩膀上！！导致我的眼界狭窄了，这个锅你是一定要背上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天我们在海上划皮划艇，太阳从我们的头顶经过，渐渐落入海面。我们看到胖胖的海豹躺在岩石上晒太阳，看到海风划过小岛的树稍，听着大自然的呼吸。四个小时的旅程转瞬即逝，我感慨说，当年我真正感觉到中学时光结束的那一刻，就是大家去了不同的专业，再也不能去讨论相同的问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生如同爬山，绝对需要伙伴的帮助，但是重要的山口，最终还是要靠自己的忍耐和付出才能攀登的过去。你转行到金融方向的时候，我很高兴的是你终于听到了内心的声音。内心的声音显然是第一位的。虽然我觉得有一点点遗憾，因为以你的功底和天赋，我国少了一个工程技术领域的出色人才。但男人一旦从事了喜爱的工作，状态就好了，生活质量就会立即向上飞跃，达到一个新的高度，后面的情况也确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数声风笛离亭晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你的宅子里面，时隔多年再次拿起手柄，进入对战界面时候，那种熟悉的恼火感觉又回来了！！你一直对我说心态要放好，做好输球的准备就对了。然而后来你对上变态电脑时候不也一样要发飙嘛。只能说，虽然大部分事情都变化了，但有些真的是“江山易改本性难移”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把博客的第一篇文章留给你。这文章并不好写。兄弟之情，和恋人之情亲人之情都不一样。我曾说，人要听两种话，一种是爱听的话，一种是该听的话，你是能同时对我说出这两种话的人。而故事的起点，就在于我们刚刚认识的时候，我们所持有的两颗同样纯真的心。若是稍微掺杂了一些功利的种子，便很难有今天的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生是一场航行，起点和终点都是一样，所以是否能在航程中欣赏到风景至关重要。有些人，把过多的时间，用于满足本能，或是用于算计他人，或是沉醉在想象之中。却忽视了，如果把眼光放远一些，多去想一想能为别人做些什么，就会发现很多不一样的风景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数声风笛离亭晚，君向潇湘我向秦。但我相信，假设如果未来有移民火星的机会，我们应该都会有勇气报名作为第一批小白鼠，在遥远的航程中，回望着我们的故乡，以及。。。。。。互相扔手柄。&lt;/p&gt;</content><category term="日记"></category></entry></feed>