<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>bitbeat比特共振 - Archive</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/archive.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2019-03-05T18:11:12+08:00</updated><entry><title>数声风笛离亭晚</title><link href="/shu-sheng-feng-di-chi-ting-wan.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-09T00:00:00+08:00</published><updated>2019-02-23T20:58:30+08:00</updated><author><name>ax</name></author><id>tag:None,2018-11-09:/shu-sheng-feng-di-chi-ting-wan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;recall and momery&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;2018年11月05日，晚间下雨，立冬之前的又一场雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开你传给我的照片，满屏的红叶映入眼帘，此时窗外的大雨正在敲击着玻璃，于是我的回忆，飘到了很久很久以前，也是一个秋日的雨天……
&lt;img alt="秋天的湖边" src="./images/picture_01/lake.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;结缘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那同样是一个深秋的下雨天，下午放学后的老教学楼总是关门很早，于是我们被找到了斜坡上的两个台阶，稍微打扫了一下，就席地而坐。我记得那时的你对计算机编程非常渴望但又不知道从何开始入门，问了一圈同学之后，发现只有我愿意和你讲，于是就有了那天傍晚雨后，约定好的“临时课堂“。（我记得我那天至少讲了大半本书的内容）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来在米国的时候，我问起来你还记得当时印象深刻的事情嘛？你回答那当然是“我去1v1打架的时候你在边上给我撑场子，拿东西，递水……”，呃，你怎么只记得当拳王的事了，一点也不记得我费尽力气说的计算机内容呢。难怪你后来没有选择计算机作为专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我们的交往，没有任何功利的原因。而那时我也不知道你的英语能力是如此优秀，在初一上学期的学习困难期里面，我连英语课后作业都做不出来，你给了我很大的帮助。对于我，只要是有人来问我问题，我总是会比较认真的给出我的解释，因为我觉得能帮助到人是件很愉快的事情，也是对自己的一种强化。我更不会因为我懂而别人不懂就有优越感产生，更不会去嘲笑什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很高兴，我们在这方面比较类似，这也是我们们友谊发端的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求学之路之打怪升级&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中学的时候是最快乐的，也许也是最甘甜的。好是好，问题是过得太快了，如同猪八戒吃人参果，光是记得好吃，可就是没记下来味道如何。但也不好意思让大家都陪我复读个几年是不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初二寒假打雪仗那一次，我充分领教到了，你的拳王本色。本来我们隔着一段距离互扔，开始的时候我频频击中你，而你总是打不中灵活的我。想不到我接下来刚刚俯身准备弹药，你突然冲过来，一把将我推倒，按到地上，然后抡起边上的雪块拼命往我脸上砸，我一开始还抗议你违反规则，然而抗议无效。。。后面就再也不和你打雪仗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家参考一下拳皇。八神必杀技八稚女（按键是↓↘→↘↓↙←+A或C）的发动效果。那叫一个凄惨啊。高一军训时候，我一直在想，你会不会那一天忽然暴走冲出队列，一把将教官推倒在地然后胖揍他一顿呢？？？ 还好除了同手同脚之外，你还是很老实的，看来教官才是是拳王里的拳王啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，中学的时光还是非常轻松的，真正对我们的挑战，是从离开高中之后开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;求学之路之被打升级&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来你去了大都市，然后又去米国读书，我一直在国内折腾我的学位和专业，我们都经历了非常不容易的一段时光。那真的是一段如履薄冰，胆战心惊的时期。现在看来，虽然我和你都有点自我松懈，但主要原因还是心态上我们并没有意识到，不仅仅体现在评价标准变化了，而是我们所处的环境已经发生了重要的变化，导致我们不能再以之前的方法来应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用一句话说，就是没有认清楚这一时期的本质和客观规律。在高中结束之前，要回答出考纲期待的答案，在大学之后，要自己去找出答案，并自行去验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有灵丹妙药，没有一劳永逸。只有在失败中，千锤百炼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实有少部分人一生都可以顺风顺水，但我们是结结实实的摸索了很久。你的经历更加丰富，视野更加开阔，也比我早几年悟到其中的规律，这是显然的，因为古话说站得高，看得远。让你比我高大半个头，天天都比我站的高，自然比我看得远。而且你在中学时还经常强行把胳臂压在我肩膀上！！导致我的眼界狭窄了，这个锅你是一定要背上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天我们在海上划皮划艇，太阳从我们的头顶经过，渐渐落入海面。我们看到胖胖的海豹躺在岩石上晒太阳，看到海风划过小岛的树稍，听着大自然的呼吸。四个小时的旅程转瞬即逝，我感慨说，当年我真正感觉到中学时光结束的那一刻，就是大家去了不同的专业，再也不能去讨论相同的问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生如同爬山，绝对需要伙伴的帮助，但是重要的山口，最终还是要靠自己的忍耐和付出才能攀登的过去。你转行到金融方向的时候，我很高兴的是你终于听到了内心的声音。内心的声音显然是第一位的。虽然我觉得有一点点遗憾，因为以你的功底和天赋，我国少了一个工程技术领域的出色人才。但男人一旦从事了喜爱的工作，状态就好了，生活质量就会立即向上飞跃，达到一个新的高度，后面的情况也确实如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;数声风笛离亭晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你的宅子里面，时隔多年再次拿起手柄，进入对战界面时候，那种熟悉的恼火感觉又回来了！！你一直对我说心态要放好，做好输球的准备就对了。然而后来你对上变态电脑时候不也一样要发飙嘛。只能说，虽然大部分事情都变化了，但有些真的是“江山易改本性难移”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我把博客的第一篇文章留给你。这文章并不好写。兄弟之情，和恋人之情亲人之情都不一样。我曾说，人要听两种话，一种是爱听的话，一种是该听的话，你是能同时对我说出这两种话的人。而故事的起点，就在于我们刚刚认识的时候，我们所持有的两颗同样纯真的心。若是稍微掺杂了一些功利的种子，便很难有今天的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生是一场航行，起点和终点都是一样，所以是否能在航程中欣赏到风景至关重要。有些人，把过多的时间，用于满足本能，或是用于算计他人，或是沉醉在想象之中。却忽视了，如果把眼光放远一些，多去想一想能为别人做些什么，就会发现很多不一样的风景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数声风笛离亭晚，君向潇湘我向秦。但我相信，假设如果未来有移民火星的机会，我们应该都会有勇气报名作为第一批小白鼠，在遥远的航程中，回望着我们的故乡，以及。。。。。。互相扔手柄。&lt;/p&gt;</content><category term="日记"></category></entry><entry><title>克劳塞维茨战争论的应用，兼谈我是如何读书</title><link href="/ke-lao-sai-wei-ci-zhan-zheng-lun-de-ying-yong-jian-tan-wo-shi-ru-he-du-shu.html" rel="alternate"></link><published>2017-02-06T00:00:00+08:00</published><updated>2019-03-05T18:11:12+08:00</updated><author><name>ax</name></author><id>tag:None,2017-02-06:/ke-lao-sai-wei-ci-zhan-zheng-lun-de-ying-yong-jian-tan-wo-shi-ru-he-du-shu.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;“超过能力极限的进攻，就会变成溃败的开始”&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;引子&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;读书，要点不在读，而在于读了之后的实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年的年末，在出差的间隙，我一直在翻阅顺手从公司书架上拿下来的一本书，就是克劳塞维茨的《战争论卷二(防御卷)》。书中内容是很不错，但一直找不到实践的机会，这个又不能去发动一场战争来检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来巧的很，当时暴雪正好推出《星际争霸2》的DLC“诺娃战役”，其中第八关-黑色苍穹，此关在最高难度下要用200人口，抵挡住对方2500名各类士兵的疯狂进攻，还要保护前方阵地中一个研究设施不能失陷。这一关是实践《战争论（第二卷）》的极好模拟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信我，即使不玩游戏，也跟着我走一遍思路，但可以忽略“实际操作”那一节。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;战争论防御卷要点&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;忽略前菜，直接上大餐，以下是在模拟战中使用到的若干原则，我加上了我的理解：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;防御作战需要有战略纵深&lt;/strong&gt;。因为只有进攻方先出招，防御方才能进行回应，所以防御方始终是被动的，这就必须要有一定的战略纵深，才能预留反应时间。我尝试过一开始就放弃外围阵地，而在主基地周边构建防线，事实证明，这是一个馊主意，因为只要一处防线破损，连个转身调兵的机会都没有。这就是为什么古往今来的城市防御作战，一般都会依托城外的山地或河流布防，而不会直接缩入城区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;火力扇面或火力密度&lt;/strong&gt;：可理解为集中优势兵力，提高火力密度。历史上的两线作战之所以多数以失败告终，就是因为两边分兵，火力密度下降了一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;保持机动兵力&lt;/strong&gt; ： 即使防御方的兵力和进攻方相同也是处于劣势的，因为防守方需要分散防守整条防线，而进攻方随时可以集中兵力进攻一点，突破之后再两翼包抄，致使防御阵地崩溃。所以一定要保证防御方，保留一只机动兵力，可以随时改变火力密度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;了解你的士兵&lt;/strong&gt;：作者在书中详细分析了步兵，骑兵和炮兵各自的特点，以及适用场景。虽然克劳塞维茨所处的年代并没有空军，但完全可以将空军按照长翅膀的骑兵来分析，同时将坦克车作为钢铁的骑兵来分析。在游戏中需要了解每一个兵种的技能，护甲，火力，攻击范围，综合耗费的资源考虑是否适合何种防御作战。了解你的士兵，自然也包括了解盟友的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;了解地形&lt;/strong&gt;：战场有哪些交通要道，敌方可能的进攻点，我方的行进和撤退路线，哪些地区可以作为驻扎地，哪些地区可获得给养。在游戏中要知道矿区的分布，对矿区的进攻路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注意补给后勤&lt;/strong&gt; ：给定规模的军队需要多少训练费用，需要多少粮食消耗，需要多少武器弹药补给，交通线如何防守，都是现实战争的重要因素。在游戏中，士兵永不畏惧，永不吃饭，前赴后继，唯一要保证的就是资源采集源源不断才能训练出更多的士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;武器差距不能过大&lt;/strong&gt;：这很好理解，会直接影响火力密度的对比。具体在游戏中，敌方的初始攻击防御等级都比我方高，且一波比一波高。要记得多造研究建筑立即升级。本来是以少打多，如果同时以弱打强，属于花式作死。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;寻找锁钥&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;请先找一张纸和一支笔，在纸的正中，画一个“田”字。注意这是一个变形的“田”字，越靠下面，“田“的横就越长，实际是一个梯形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此关的地形就是一个上短下长的田字形，我方基地在田最下的面的一横的中点，田字外围的7个点均是对方的进攻点，田字的接近中心位置是要保护的研究中心所在。虽然任务简报提示我要使用星际战舰，然而：去除主基地的40点人口，剩下的160点人口，最多只能制造20艘星际战舰，平均分配到7个防御点，根本不够，而且我还漏看了主基地两边各有一个矿区，这样单矿12000的资源也不够。所以前几次用机枪兵和坦克支撑到了最后，但研究中心不保，而且主基地也基本全垮掉，只是侥幸过关。大约是玩4到5次，才有一次能坚持最后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，不可能只依靠地面部队，尤其是不可能全部造坦克，因为坦克一旦部署到阵地上，就彻底失去了机动能力，这违背了“保持机动部队”的原则。而且，100点人口也最多25辆坦克，平均分到7个点上，火力密度不够。更不要说敌方还有致命的空军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前最高难度都是全部奖励任务完成，直到这一关卡住。但解题的“锁钥”一定已经给我了。于是重新检查兵种，此时我留意到这个版本的星际战舰新增了一个技能：“可于6秒内传送到战场上任一位置”，这简直就是为了“机动兵力原则”而生的技能。解题的“锁钥”就是他了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时再看了一遍地图，发现有其实有三座矿，那么，破局方法就是多用星际战舰加装ATX多目标火炮来碾压敌方地面单位，并作为战场机动兵力随时集中优势火力，救援出现重大威胁的战线。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;实际操作&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我方其实还有诺娃每5分钟一次的原子弹攻击，以及每4分钟可以召唤一次的戈尔贡重型支援战舰。 操作细致一些的话，足够支持三条战线了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初期诺娃一个人用技能就能顶前三波，不要急着放原子弹，先占三矿，也不要着猛出兵。只需要田字形的第一横每个点布置3-4辆攻城坦克，坦克前步好蜘蛛雷（不要一次全用掉），再各补充15名左右的机枪兵。占住外围防线的好处是电脑盟友也会持续的出兵，这一线的防守可以保住研究中心的安全，并且完整的支撑到最后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二横线及其重要，一旦失守，对手会包抄第一横线的防守部队，两线作战防线一下就被突破了，此地在星际战舰成型之前需要坦克和机枪兵的辅助。诺娃的原子弹在出现大群巨像和虚空辉光舰就可以发射出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三横线直接拱卫主基地及分基地，一旦被突破则前功尽弃。如果来不及回防，则呼叫空中援助，可以将一大群敌军瞬间全灭。同时星际战舰也要作为支援准备，通常后期是二线和三线4个点同时遭到进攻，诺娃和戈尔贡战舰防守一边，星际战舰负责另一边。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然最后时刻两侧分基地被突破，但已经争取到足够的资源和时间，三条战线都保持完整，迎来了最终的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;读书的作用&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;书的价值，在于指导实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家处于战略防御位置的公司，决策完全不考虑“战略纵深”，其结局可能不会太好。一个能力不足的团体，却一心要发动远超出其技术实力和后勤保障能力的行动时，往往这就会成一场大溃败的开始。一位年轻人，过高估计了他自己实际的赚钱能力，用杠杆背上了巨大的负债，等于把自己置身于巨大的战略风险之中。上面的这些陷阱，如果不能从一开始就规避，对于身处其中的人，造成的损失是非常巨大的。而对于初出茅庐的人，又谈何有经验来规避这样的陷阱呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人只能活一辈子，时间非常有限，当面临很多的人生选择时，我们是来不及每一个选项都去体验的，而一些要流血获得的经验，更不可能次次都拿自己肉身去试。所以就必须依托前人的经验，尤其是那些流血才能得到的经验。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大师的书，就是建立在累累的经验教训之上的指路明灯，让我们在漫漫人生路上，能少点折腾，少点流血，多留一些时间给我们自己。所以书不贵多，而贵精，不贵读，贵在实践。大师的书不要期待一次读完，哪怕只能够理解并实践之中的只言片语，都是收获巨大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一本真正的大师级的书，是一定可以用于实践的，一定是有着清晰简洁的结论，适合我们在实践中进行应用。即使时间推移，其中的思想和分析方法仍然是威力无穷的。&lt;/p&gt;</content><category term="读书"></category></entry></feed>